理大入口設入閘機 學生教職員拍卡才可進入 學生校董李傲然斥如監控學生

理工大學去年11月爆發激烈警民衝突，事件中校園大量設置被破壞，復修需時。理大預料本月13日展開第二學期，校方最近重新開放校園部份範圍，其中A座附近的入口增設了入閘機，要求出入的學生和教職員拍卡方能進入。從相片所見，A座附近的入口約有9部入閘機，暫時用黃色的膠板圍封，有人員安裝及測試入閘機。理大學生校董李傲然對校方做法表示非常不滿，形容此舉是限制學生出入、監控學生。

有教職員透露，Y座位置亦設有入閘機，估計入閘機將會在理工大學各個出入口裝設，估計待1月13日學生回校考試前投入服務。另外，有相片亦顯示連接紅墈站的天橋入口兩旁鋪設鐵絲網，入口位置設有尖刺的大閘。

理大學生校董李傲然對校方做法表示非常不滿，形容此舉是限制學生出入，禁控學生出入時間。他認為，大學是自由開放的地方，不認同任何方式阻礙門口，又指紅墈站連接大學校園的天橋裝了鐵閘，是將大學重重圍困的表現，長遠影響理工大學在國際間的形象。

他強調，校方在此事上從來沒有諮詢學生意見，「完全是自把自為，影響校方及學生關係，本身關係其實已經好差，現時係將矛盾激化，極不可取。」他指，現階段未有下一步行動，需與學生商討後再作決定。

poly地下嗰層好似係公共空間嚟嘅？

BU 都係

學埋中國d大學hall唔准鎖門要隨時比人入去檢查啦

其實入閘機單嘢
要廣傳外國㗎

因為大學一向就係自由嘅象徵
文明國家好重視
搞大學好多都好難接受
當日中大 理大就係咁

英文tweet

日文 RT tweet

歡迎更多語言tweet
RT

唔急既， 咪等佢裝好先囉
睇下整得幾多次